(遲早殺落嚟香港) 浙江中學裝「天眼」 網民：一生活在監控下

浙江中學裝「天眼」 網民：一生活在監控下

05月21日(一) 23:50更新 09:45建立

內地天眼無處不在！浙江杭州一間中學近日在課室中安裝人臉識別監控系統，聲稱是為掌握學生在課堂上的情緒狀態，以便改善教學。惟此舉惹來爭議，並引發學生和家長不滿。對於校方「改善教學」的解釋，有輿論認為牽強，更指此事表明中國監控系統已從社會延伸至校園。

內地傳媒報道，上周二（15日）在杭州市第十一中學高一某班的課室中，「學生們聽得格外認真，甚至連打盹、東張西望的都沒有。只因為該校最近引起了一個神器，猶如一雙天眼，能把學生的課堂行為一網打盡」。

報道指，該個所謂「神器」名為「智慧課堂行為管理系統」，有3個鏡頭，可識別、收集學生的表情和動作，繼而進行大數據分析，比如課室實時考勤數據、課堂專注度偏離分析、課堂行為紀錄，甚至老師受歡迎程度等。

對此，該校副校長稱：「這樣的系統對學生的學習既是督促，對老師的教學也是監督。」另有學生稱：「自從學校引進了這個天眼，好像有雙神秘的眼睛在一直盯着自己，再也不敢開小差了。」

據境外傳媒報道，該監控系統是當地一間科技公司，免費提供給學校試用。該校老師稱，目前該系統安裝在兩間課室進行實驗，以提高課堂效率，並非為監視學生；但有學生和家長認為，此舉侵犯學生個人私隱。同時，有網民對天眼進入課堂表示憤怒：「從幼兒園起，中國人的一生都處於監控之下，任何有利於社會的科技手段到了當政者手中，就淪為統治工具！」

另有人權組織稱，學校是在協助當局採集學生訊息，以大數據進行維穩控制，又指這已在全國推行，批評當局以所謂提高教學質量為藉口來侵犯公民私隱權，「政府通過不同的網絡去監管不同層面人員的生活」。

Big brother is watching

香港都有啦

我同事就裝cam日日昅住佢隻狗
小支支做狗取得重大勝利， 又贏了

大陸網上流行d 表情圖個個都咁猥瑣就係咁解
香港人就算唔敢表達不滿, 最少都會用表情表達
大陸係連表情都唔俾你自由表達, 你有少少反對 / 唔高興既表情就會俾人當異類杯葛
所以大陸d 人表情同眼神永遠係充滿虛假, 個個都好似做賊咁
就算有錢人氣質上只會多一份自大同睇唔起人, 唔會培養到有修養既氣質